El arte se cuelga en las paredes: Renacho Melgar

 Un apasionado del café y los libros usados y un amoroso por el dibujo y la pintura. Renacho Melgar es un artista visual originario de El Salvador, quien vive la vida en colores y trazos que saturan los espacios hasta que estos cobran vida a través de líneas y garabatos que visten con la luz del arte las calles grises de su ciudad.     Renacho es un artista dedicado enteramente a la pintura, desde hace 12 años, disciplina que le ha dado la oportunidad de explorar dos caminos: la pintura propiamente dicha en caballete y el arte urbano. Para la pintura de caballete, el artista se vale, principalmente, del acrílico y el óleo para representar cuadros, antes bocetados a lápiz, con temáticas urbanas: el ser humano dentro del paisaje urbano, el caos de la ciudad, la memoria histórica de su país, así como la tradición oral.            Pero es dentro del arte urbano donde Renacho ha obtenido presencia y reconocimiento como artista, pues lo que nació como un capricho personal por colorear su ciudad, se ha convertido en punto de partida para que surjan artistas emergentes que “vuelvan visible lo que la cotidianidad volvió invisible” en un país atacado por la pobreza y la inseguridad.            El trabajo de Renacho Melgar como artista urbano nació de intervenir una escultura ícono de su ciudad; después comenzó a pintar los carritos que emplean los vendedores ambulantes y que transitan por las calles todos los días: “quería hacer un homenaje a la inventiva y a la garra de los vendedores”. El pacto con ellos se sella mediante un trueque de obra artística por un poco de su producto. No hay dinero de por medio. Finalmente, Renacho acude al lugar de trabajo de estos vendedores y documenta con una fotografía su trabajo. Este intercambio cultural y artístico lleva por nombre: AMBULANTE .  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/68657_10151198429884779_1841411008_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/305354_10151198428399779_1757199050_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/292128_10150678803084779_747226606_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/532700_10150678802944779_192574161_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/563749_10150678803834779_1683626610_n.jpeg   Otro de sus proyectos dentro del arte urbano se titula CAMUFLAJE y consiste en la intervención de viejas puertas en las calles de la ciudad mediante un mosaico de colores y formas abstractas que contrastan con los tonos pálidos originales de los edificios, logrando con ello su objetivo de embellecer los caminos y fachadas grises de El Salvador e intercambiarlos por puertas que abren los caminos a su quehacer artístico.  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/307500_10151216942934779_1041530628_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/395311_10151071677444779_400002783_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/418171_10151216943889779_731808124_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/534439_10151213818289779_1677086235_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/534439_10151213818289779_1677086235_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/190607_10151213816074779_21431125_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/154567_10151213817909779_36521875_n.jpeg 
     A la par de esto, Renacho suele completar sus proyectos con una propuesta de body art y performance en los que seres humanos se mimetizan con las piezas intervenidas haciendo honor al término camuflaje.         “Cualquier pared es buena para colgar mi arte”.  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/315450_10150314184479779_780787090_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/253029_10151092881869779_725450903_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/248180_10150197542989779_1669688_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/227021_10150184446399779_2366714_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/224776_10150184446334779_1616650_n.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/182163_10151223561599779_158119720_n.jpeg